<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读后感 on LiangChu 的博客</title>
    <link>https://LiangChu-pro.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
    <description>Recent content in 读后感 on LiangChu 的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>All rights reserved - 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2019 16:36:50 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://LiangChu-pro.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一句顶一万句</title>
      <link>https://LiangChu-pro.github.io/post/book/read1/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:36:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://LiangChu-pro.github.io/post/book/read1/</guid>
      <description>这本书很早以前就买了，大概是在大一的时候，购买这本书的具体原因由于时间久远忘记了。前段时间有人在网上推荐了这本书，觉得它还挺有意思，就重新翻出来，又阅读了一遍。
这本书总体来说挺好的，从世俗的鸡毛蒜皮的小事出发，透露出中国人由于人心难测和诚信缺失，导致能够说得上真心话的人不多，从而生活在孤独之中。
这本书分为上、下两部，上部为出延津记，主要讲述的是主人公杨百顺失去了唯一说得上话的养女，为了寻找她，走出延津。下部为回延津记，主要讲述的是主人公杨百顺的外孙牛爱国为了摆脱孤独感寻找能说得着的的人，回到延津。一出一回，这种孤独感延续了百年。
作者将人分为“说的着”和“说不着”，说得着的人交往中总是充满了亲热，吴摩西和巧玲、吴香香和老高、牛爱国和章楚红都是如此，与谁都不能说得话都能与对方诉说，与别人在一起时想不起的话，和对方在一起时都能想起，说高兴的事，也说不高兴的事。而说不着的人交往中总是充满着别扭，杨百顺和他的父亲老杨，虽然是父子关系，但是由于说不着，两人的关系一直冷淡。说得着的人之间透着情，无论是爱情、亲情也好，总是让人温暖。吴香香与老高在火车站捧着白薯你一口我一口地互相喂着，虽是因私通而远走他乡，但是你能深刻地感受到他们之间的情。而说不着的人之间透着利，各人都有各自的算盘，就如老杨和杨百顺这对父子，老杨想要杨百顺留在家中帮他卖豆腐，但是杨百顺不喜欢卖豆腐，老杨就想方设法地把杨百顺留在家中，于是父子之间产生了冲突，最终导致杨百顺离家出走，与家庭决裂。
寻找“说得着的人”的需求是人人都有的，并不是知识分子的无病呻吟。在本书中所有人都在找一个“说得着的人”，无论是卖豆腐的老杨、赶大车的老马，还是剃头的老裴，都在寻找着那个“说得着的人”。寻找到“说得着的人”是不易的，杨百顺为了寻找唯一说得着话的养女巧玲离开了延津，牛爱国为了寻找说得着话的人来到了延津，但是都没有找到一个可以说得着的人。而且“说得着”这种关系并不是一尘不变的，巧玲和她的继母过去说不着，但是到了继母年老的时候就说的着了。牛爱国和他的战友杜青海当兵的时候说得着，但是复员之后又说不着了。
那么如果寻找“说得着的人”是不易的，该如何缓解孤独感呢？
第一种方法就是继续寻找
第二种方法就是将精力放在另一件事情上，就如教书的老汪每月十五和三十在野外走步、杨百利的喷空、县上破竹子的老鲁的走戏，都是如此。放弃对当前生活的苦恼，专心放在喜欢的事情上。
第三种方法就是信仰上帝，老詹总是说信了主，就能知道自己是谁，从哪儿来，到哪儿去。信仰了上帝就可以和神进行对话，而神是无处不在且让人愉悦的，就可以解决心中的孤独感。
第四种方法，就是学会去爱。这一点我还不是太懂，可能是我的人生阅历太浅，没有去理解。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>